\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La classe \texttt{Joueur} gère un joueur qui sera caractérisé par son
nom, sa main et son score.

\begin{center}
\includegraphics[width=.8\linewidth]{joueur.png}  
\end{center}

\begin{enumerate}
\item On crée un joueur. On vérifie qu'il n'a pas de carte et que son score
  est vierge.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Joueur(}\StringTok{'Bob'}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.nom}
    \CommentTok{'Bob'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.main}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.score}
    \DecValTok{0}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item La méthode \texttt{prendre\_cartes()} sera utilisée lors de la
  distribution des cartes. Il faut vérifier qu'il n'y a que des cartes
  dans la liste.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.prendre_cartes([}\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{51}\NormalTok{])}
\NormalTok{    Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{    ...}
    \PreprocessorTok{AssertionError}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.prendre_cartes([Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{), }\DecValTok{51}\NormalTok{])}
\NormalTok{    Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{    ...}
    \PreprocessorTok{AssertionError}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.prendre_cartes([Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{51}\NormalTok{)])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.main}
\NormalTok{    [Carte n°3 - 1 TdB, Carte n°10 -3 TdB, Carte n°51 - 1 TdB]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item La méthode \texttt{get\_score(self)} renvoie le score du joueur.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.get_score()}
    \DecValTok{0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Joueur(}\StringTok{"Roger"}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.prendre_cartes([Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{20}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{)])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.get_score()}
    \DecValTok{0}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item On teste si les joueurs ont des cartes.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.a_des_cartes()}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.a_des_cartes()}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Joueur(}\StringTok{"Marcel"}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j3.a_des_cartes()}
    \VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Quand le joueur demande à poser une carte, il faut que la carte soit
  dans sa main sinon cela provoque une \texttt{AssertionError}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.est_carte_valable(}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
    \VariableTok{False}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.poser_carte(}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\NormalTok{    Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{    ...}
    \PreprocessorTok{AssertionError}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.est_carte_valable(}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
    \VariableTok{True}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Si le joueur possède la carte demandée alors elle est renvoyée et le
  joueur possède une carte en moins.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j.main)}
    \DecValTok{3}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.poser_carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
    \NormalTok{Carte n°3 - 1 TdB}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j.main)}
    \DecValTok{2}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j2.main)}
    \DecValTok{4}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.poser_carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{)}
    \NormalTok{Carte n°55 - 7 TdB}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(j2.main)}
    \DecValTok{3}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item On teste l'ajout de pénalités.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.get_score()}
    \DecValTok{0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.ajouter_penalites([Carte(}\DecValTok{9}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{11}\NormalTok{)])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.get_score()}
    \DecValTok{6}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.ajouter_penalites([Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{)])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.get_score()}
    \DecValTok{9}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item On vérifie la main des joueurs.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j.get_main()}
    \CommentTok{'10-51'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.get_main()}
    \CommentTok{'1-20-30'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.poser_carte(}\DecValTok{20}\NormalTok{)}
    \NormalTok{Carte n°20 - 3 TdB}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ j2.get_main()}
    \CommentTok{'1-30'}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item On teste la fonction \texttt{\_\_str()\_\_}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(j)}
    \CommentTok{'Bob : 6'}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(j2)}
    \CommentTok{'Roger : 9'}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(j)}
\NormalTok{    Bob : }\DecValTok{6}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(j2)}
\NormalTok{    Roger : }\DecValTok{9}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\end{enumerate}
